Macbook SSD 愈大愈快 ???

聽日講 SSD Storage 愈大 R/W 會愈快
我依家有 14.5K budget, 打算買 2016 MacBook wif touch bar.

計埋升級有 3 個 options 可以揀
1. MacBook with touch bar + 16GB Ram & 256GB SSD
2. Macbook with touch bar + 8GB Ram & 512GB SSD
3. Macbook without touch bar + 16 GB Ram & 512GB SSD

而有無 Touch bar 兩個版本粒 CPU 既 freq. 都唔同

無 Touch bar
2.0GHz 雙核心 Intel Core i5 處理器
Turbo Boost 技術加速運行至 3.1GHz

有 Touch bar
2.9GHz 雙核心 Intel Core i5 處理器
Turbo Boost 技術加速運行至 3.3GHz

所以中度用家，會用下 Xcode 寫下 program，AutoCAD 畫 2D 野，應該點揀好

全部唔好買
你應該要用Pro

我指 MacBook Pro

會寫下 Arduino，下年會寫下 OOP，又會用下 Autodesk 既野，係咪買 with touch bar 既 8GB 512GB 好 ???

唔會同時開哂咁多樣野，係咪 8GB 已經夠做 ???

budget以內，滿足晒所有願望

抵屌

正路ssd容量愈大 = SSD上面既Dram cache愈多 = 愈快

9UP當秘笈

1

佢個問題係macbook
(命題冇講 但相信係同年份macbook)
容量愈大係咩愈快
你唔信自己去睇geekbench 開d r/w result 出黎睇

的確ssd容量愈大，速度愈快
iPhone 都有數據講過128快過16，自己上網揾下
唔好衝出黎柒

講緊關閪cache事

Lm

唔識去學下先
SSD 上面有 NAND cell, controller, dram等等
容量愈大dram愈多=愈多cache 可以用=更高io
唔係既話使乜標示128/256/512唔同r/w 速度呀

好似真係唔關cache 事喎

即係其實係controller問題唔關cache事